\subsection{Lenguaje de implementación}

Para implementar las soluciones algorítmicas desarrolladas en cada problema utilizamos el lenguaje C++, el cual presenta una serie de características muy convenientes. Este lenguaje es imperativo, al igual que el lenguaje de pseudocódigo utilizado para describir las soluciones y probar su correctitud. Adicionalmente, el mismo posee librerías estándar muy completas, versátiles y bien documentadas, lo cual permite abstraer el manejo de memoria, la implementación de estructuras de datos y algoritmos de uso frecuente, y provee mecanismos para realizar mediciones de tiempo de manera fidedigna.

\subsection{Algoritmo de ordenamiento}

En las implementaciones desarrollados para resolver los problemas planteados, utilizamos la función \emph{sort} de la Standard Template Library (STL). Para que la complejidad temporal de las soluciones se condiga con el análisis teórico, es necesario verificar que dicha función tenga efectivamente una complejidad temporal $O(n * log(n))$.

En la página de documentación oficial cppreference\footnote{http://en.cppreference.com/w/cpp/algorithm/sort}, se observa que a partir del standard C+11 de C++, la complejidad requerida para std::sort es de $O(n*log (n))$ 
comparaciones, y a lo sumo $O(n * log(n))$ swaps. Como utilizamos contenedores de acceso aleatorio en tiempo constante para desarrollar las soluciones, las operaciones de comparación y swap son $O(1)$. Por esto, efectivamente las rutinas de ordenamiento utilizadas tienen una complejidad de $O(n * log(n))$ operaciones.

% Con sólo esta informacion no podemos asegurar que el algoritmo en su totalidad tenga una complejidad temporal de $O(n*log (n))$  operaciones, por lo que buscamos que hace el algoritmo \emph{std::sort} revisando el código de \emph{algorithm.h}.

% esto no esta bien
 %Encontramos que, para casos con cantidad de elementos a ordenar menor a 64, hace un sort especial (el cual no nos interesa ya que queremos evaluar lo que pasa para $n$ grande). 

%esto depende exclusivamente de la implementacion que estás usando, y no del standard!
 %En casos mas grandes, realiza \emph{IntroSort}. \emph{IntroSort} intenta ordenar usando \emph{QuickSort}, si no lo resuelve en $n*log (n)$ pasos, usa HeapSort para garantizar $O(n*log (n))$ comparaciones.


\subsection{Mediciones de performance}
\label{consideraciones-mediciones}

Para llevar a cabo mediciones de performance sobre las implementaciones desarrolladas, medimos el tiempo consumido para resolver instancias de sucesivos tamaños en función de un parámetro a definir según el caso. Procuramos medir exclusivamente el tiempo consumido por la etapa de resolución, ignorando tareas adicionales propias al proceso como, por ejemplo, la generación de la instancia a ser resuelta.

La función del sistema que se escogió para medir intervalos de tiempo es la siguiente:

\begin{verbatim}
  int clock_gettime(clockid_t clk_id, struct timespec *tp);
\end{verbatim}

de la librería \emph{time.h}. La misma nos permite realizar mediciones de alta resolución, específicas al tiempo de ejecución del proceso que la invoca (y no al sistema en su totalidad), configurando el parámetro clk\_id con el valor CLOCK\_PROCESS\_CPUTIME\_ID\footnote{http://linux.die.net/man/3/clock\_gettime}.

Por otro lado, dado que la medición de tiempos en un sistema operativo activo introduce inherentemente un cierto nivel de ruido, cada medición se realizó múltiples veces. Una vez obtenidos los distintos valores para una misma medición (es decir, para diferentes instancias del mismo tamaño), registramos como valor definitivo la mediana de la serie de valores. Escogimos este criterio en vez de, por ejemplo, tomar la media, ya que utilizar la mediana es menos susceptible a la presencia de valores atípicos o \emph{outliers}.